{
    "question": "Ubahlah\u00a0\u00a0pertidaksamaan\u00a0\u00a0linear\u00a0berikut\u00a0ke\u00a0\u00a0dalam\u00a0permasalahan\u00a0kehidupan\u00a0\u00a0sehari-hari.    a.\u00a02x\u00a0+\u00a03\u00a0&gt;\u00a04\r\nb.\u00a05a\u00a0\u2013\u00a01\u00a0\u2265\u00a06\r\nc.\u00a07\u00a0&gt;\u00a03x",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>a.\u00a02x\u00a0+\u00a03\u00a0&gt;\u00a04<br>2x &gt; 4-3<br>2x &gt; 1<br>x &gt; 1/2<br><br>b.\u00a05a\u00a0\u2013\u00a01\u00a0\u2265\u00a06<br>[5a] \\geq [6+1]<br>[5a] \\geq [7]<br>[a] \\geq [7/5]<br><br>c.\u00a07\u00a0&gt;\u00a03x</span><br>7/3 &gt; x<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "panjang-diagonal-sebuah-persegi-panjang-adalah-10-cm-jika-lebar-660",
            "question": "panjang diagonal sebuah persegi panjang adalah 10 cm. jika lebar persegi panjang tersebut adalah 6 cm . maka keliling persegi panjang adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "keliling= 10x2+6x2 =32",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "panjangnya 8cm<br>maka:<br>8+6+8+6=28cm<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jarak-antara-desa-a-dengan-desa-b-adalah-12-km-jarak-tersebut-aka-727",
            "question": "jarak antara desa A dengan desa B adalah 12 km jarak tersebut akan digambar dengan skala 1 : 600.000, berapa CMkah desa A dan desa B pada gambar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>CMkah desa A dan desa B adalah 2cm</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "12 km = 1200.000cm<br>skala 1: 600.000<br><br><u>\u00a01200000\u00a0</u>= 2 cm<u><br></u>600000<u><br></u>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "648",
            "question": "",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]3a^{4} + (6a^{2})^{2} - (3a^{4}) [/tex]maka<br>[tex] 3a^{4} [/tex][tex]+ 36a^{4} [/tex]-[tex] 3a^{4} [/tex]=<br><strong>[tex] 39a^{4} [/tex]<br></strong><br>:)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-himpunan-penyelesaian-dari-persamaan-berikut-1-24m-1-898",
            "question": "Tentukan himpunan penyelesaian dari persamaan berikut.    1. 24m = 12\r\n2. 25 - 4y = 6y + 15\r\n3. 6x + 5 = 26 - x",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. 24m=12<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  m=12:24<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 m= 0,5<br>2. 25-4y=6y+15<br>\u00a0\u00a0 -4y-6y=15-25<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 -10y= -10<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 y=1<br>3. 6x=5=26-x<br>\u00a0\u00a0  6x-x=26-5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 7x=21<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 x=3 ^^<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lia-membeli-10-tv-dengan-harga-rp-12000000-jika-dia-rugi-17-135",
            "question": "Lia membeli 10 TV dengan harga Rp 12.000.000. Jika dia rugi 17%, berapa harga jual TV perbuah?    Bantuin yaa, sekalian pake jalannya:)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10 TV = 12.000.000<br>1 TV = 1.200.000<br>kerugian = 17% x 1.200.000<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 204.000<br>harga jual = 1.200.000-204.000<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 996.000<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dicari dulu ruginya<br>17 % x 12.000.000 = 2.040.000<br>jadi harga jual 10 tv = harga beli - rugi = 12.000.000 - 2.040.000 = 9.960.000<br>jadii harga jual tv perbuah = harga jual semua tv : jumlah tv = 9.960.000 : 10 = 996.000<br><br>semoga membantu :D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "help-berapakah-x-280",
            "question": "[HELP]\u00a0 berapakah x?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2^{x-5} = 4^{x+3}<br>2^{x-5} = 2^{2(x+3)}<br>x-5 = 2(x+3)<br>x-5 = 2x+6<br>x-2x = 6+5<br>-x = 11<br>x = -11",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-sebuah-buku-sama-dengan-harga-8-buah-pensil-harga-3-buku-d-989",
            "question": "Harga sebuah buku sama dengan harga 8 buah pensil. harga 3 buku dan 5 pensil adalah Rp 77.000. jika harga 1 pensil adalah x rupiah, maka    a. susunlah persamaan dalam x, kemudian selesaikanlah\r\nb. tentukan harga 6 buku dan 10 pensil.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "soalnya bener gk tuh? coba chek lg",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diket-skala-110000000-jarak-pda-pta-kota-jambi-palembang-2-945",
            "question": "Diket : skala 1:10.000.000    jarak pda pta kota Jambi - Palembang 2,4 cm\r\nsopir bis mengendarai bis dari jambi-palembag dgn kec 80km/jam\r\nsopir bis istirahat 30 menit\r\ntiba di kota palembang pukul 10.30\r\n\r\na.berapa jam bis itu di perjalanan ?\r\nb.pukul brp sopir bis berangkat dri kota jambi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. w = JS =1:10.000.000 x 2.4 =24000.000 cm = 240 km<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 240 / 80 = 3\u00a0 jam ( tidak dgn waktu istirahat )<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 3 jam + 30 menit = 3.30 (dgn waktu istirahat ) \u00a0  <br>\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 <br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <br>b.\u00a0 10.30 - 3.30<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 pukul 7<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-pekarangan-berukuran-48-m-dan-lebar-24-m-skala-1800-abrp-592",
            "question": "Sebuah pekarangan berukuran 48 m dan lebar 24 m skala 1:800    a.brp panjang pada peta?\r\nb.brp lebar pada peta? beserta cara\r\n\r\n\r\ntolong ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "48 m = 4.800 cm<br>24 m = 2.400 cm<br>maka<br>a. p pd peta = p sebenarnya : skala = 4.800 cm : 800 = 6 cm<br>b. l pd peta = l sebenarnya : skala = 2.400 cm : 800 = 3 cm<br><br>semoga membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>a. 48/ 800 = 0.06<br>b. 24/ 800 = 0.03<br>caranya dikali sama skalanya, skalanya 1 : 800 berarti dikali 1/800</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-nyari-rumus-fungsi-dari-grafik-gimana-341",
            "question": "Cara nyari rumus fungsi dari grafik gimana?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "grafik yang sudah diketahui miniman 2\u00a0titik<br>[tex] \\frac{y-y1}{y2-y1} = \\frac{x-x1}{x2-x1} [/tex]<br><br>kalau grafiknya sudah diketahui gradien dan salah satu titiknya<br>y\u00a0-\u00a0y1 = m(x\u00a0-\u00a0x1)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}